(代 POST、文長) 我發夢去左沙田

在谷中有人分享發夢詳情，見未有人POST所以代貼
有助重組事件

以下為發夢者夢中見到的情景，有 6 條片

朋友既朋友發夢在現場
可隨意轉載

今天我發夢在遊行。
我收到消息，警方在大約17:00時，於源禾路出胡椒噴霧，大約在 17:30時，有些人開始幫手傳遞物資上前線，形成人鏈，但人鏈很長，前面究竟是什麼狀況的完全不清楚。
之後行到去瀝源村附近，見到前線同警察對峙，詳細情形略過。

因為19:00是本來原定既清場時間，所以在 18:59 我由地下的一個入口上去好運外邊，觀看情況同睇水。

大約 20:00 時，收到以下的消息
前線同警方達成協議
只要冇任何衝擊
警方防線唔會推進
亦承諾繼續開放沙田站作散場之用

前線好似想留到23:00至走，當時同警察算係處在疆持狀態，我都以為否能到23:00先會清場＋撤。但過左無耐到 20:10，突然聽到話希爾頓要記者，原來有大量防暴入左希爾頓（20:17)，同一時間，娛樂城門往街市隧道方向已設防不准進出。20:21 時我聽到有好多便衣去左沙田中心商場。20:30 時又聽到有好多警察由一田及法院推進。這時候已經有好多人（包括一般市民或街坊）係上面（好運中心上面同連住沙田中心既橋上）不斷叫下面既人走，因為地面既好運中心有好多入口，而且都仲走到，但走既人好少。之後短短幾分鐘，不斷收到有大量警察/防暴警察係城市廣場三期外面、Home square、大會堂附近、偉華商場、新城市巴士站，更有戴頭盔便衣拎住警棍由新城市去連城廣場，而希爾頓中心既防暴同時向新城市廣場推進。係上面既人不斷叫下面既人走，呢個時點開始有人走，前線都慢慢後退，期間氣氛緊張，因為有警察已經上左黎（但我身在既地方見唔到），但未算有推進，所以上面既人大部份一直都係叫人走同指示好運既入口等等。
之後在 20:51 時，我已聽到有市民塞住沙田站唔餌警察入，過左幾分鐘後連上面既人都開始退，因為警察已經推進，好運中心同沙田中心一同清場，除左係餐廳度食野既人，全部人都走，由於其他路都俾警察封左，剩番去大會堂果條路。走既時候非常緊張也驚慌，我地要經過一條落地既橋去大會堂，而大量防暴長盾既警察就係橋入口附近，離我地好近，而當我行完橋落到城時，又聽見果堆防暴警察向前推進，但其實所有人都已經走得好快，當然好多人，佢地推進只會嚇到走緊既人，容易造成人踩人慘劇。落到地時大約是21:20。

去左大會堂後，我留了幾分鐘後決離開，因為雖然話大會堂既不反對通知書到 23:00，但後面一堆防暴實在唔知會發生咩事（事後亦證明我這決定非常明智），所以得慢慢行入去新城市，當時仍有好多人坐左係樓梯度。但我入到去後前面既人不斷叫記者、長遮、頭盔，我諗前面應該發生左D事，而警察好有可能係想包抄晒我地所有人。我當時已暗覺不妙，記者都係其他既地方（好運附近），如果發生警察暴力毆打人既情況，根本無人可以幫到我地，而在場又無無防護物資。當時係 21:30。

首先提返，新城市巴士站係 stop 左，無可能由巴士走，附近路面亦都封晒，只能由火車走。而係新城市既人基本上都係無Gear，因為無人諗過警察會由火車站攻過黎，當時仲有好多一般市民係新城市裡面。有長遮頭盔紙盾既人（前線）都係後面，我唔知佢地撤唔撤到。

我一路行前，因為其實真係無gear，經過時只看到有少量長遮傳到前面火車站，我開始擔心火車站前既人。然後果然D警察係想包抄晒我地所有人，塞住封左通往火車站既入口，成大堆人堆左係度，我地不斷大喊「開路」，但警察唔讓開，想塞死我地，可能好想重演中信單野。我係地面逗留左一陣，因為手上連遮都無，而且又睇唔到最前既情況，我擔心等陣發生衝突時會俾警察打到，所以上1 樓，但玻璃圍欄滿晒人，所以再上左 2 樓 睇情況。而有唔少商店當時已經落左一半閘。

當時我問旁邊既人，依家係咪無得走？佢話最左邊（我看到的左邊即警察的右邊）有一條小路警察俾人走。我心諗睇定 D 如果無衝突就落去行（搵）果條小路走，因為我根本睇唔到有小路，點知無 2 分鐘就突然見警察由果條所謂既小路果邊向前推進，攻向市民。當時大約係 21:40（片1-3）。

地面既人一度四散，警察打完第一輪後仍然塞住火車站入口 ，其後警察更一度攻上黎 1 樓同 2 樓，本來好多人都圍係玻璃度觀望，所有人都好驚慌，一見到警察既影既刻走避，但都幾恐懼，因為我地根來無路走，走到上頂層？都無用，如果攻上黎都只有挨打，警察無差別攻擊市民都發生過好多次（如中信）。現在不斷有人憤怒既大喊同尖叫，因為各處都有人被打，有D地方我睇唔到(死角），但聽到其他目擊者不斷大叫記者，因為有市民被警察不斷瘋狂毆打。期間遇到一位男仔，佢一路走一路問有無生理鹽水，原來佢被噴了後頸同頭，好痛，好彩之前我幫手拎走一支生理鹽水至可以幫佢洗一下；同時我亦在不停走避，最後有數人指示一個出口，可以去希爾頓平台，但我問唔係有好多防暴係希爾頓？佢哋話平台無，但我唔識由平台點樣先至可以走到，現當時在二樓的警察又落返去，於是我決定折回商場 2 樓看情況再決定。期間遇到一男一女，中年人士，佢地亦都唔知點走，而男既只係放工而最慘既係佢今日穿了黑衫，佢話都唔知點算，我唔道佢地最後係咪去左希爾頓平台，亦唔知佢地最後是否平安。

折返 2 樓後便係片 4，可以見到絕食陳伯既出現。地面不時有大批警察來來去去，地面上主要只餘記者同警察 。之後過左大約 5- 10 分鐘有人用大聲公係地面講，依家有一條路，「我哋有好多人頂住佢地(警察)」，以及同警察講左會開返沙田站俾我地走，於是我立即跟從這人的指示去地面，果然可以入到火車站，再無警察守係入口，見到火車時，有好多人都頂住車門唔俾佢關，因為一來佢地話係最後一班車去羅湖、紅磡，仲有好多人係新城市入面未走，二來原來有好多人都唔信有火車可以走，以前係陷阱。我入到火車時大約係 22:17，我地頂住車門都有一陣，後來有地鐵職員話唔係最後一班車，仲會有車，要求我地唔好再頂住車門，又話有人黎會開車門，但我地都唔知信唔信好，最後再頂多幾分鐘後無再頂，車門關左後大約 5 分鐘後才開車走，走時我見到仲月台有人。係火車度有位 5-6 歲既小妹妹被嚇到不停地喊，佢既女性長輩不斷地安慰佢先至慢慢無再喊。好明顯佢地係一般市民，D警察都痴線既，憑咩野塞住火車站入口唔俾人走？憑咩野？！叫左開路好路好耐都唔讓開，好狗唔攔路！佢哋俾人打到受傷？低佢地 wor ! 圍我地做咩？我地有犯法咩？！

兔子急了都咬人，你地圍人無非都係想俾人打，so as you wish ，why are you blaming for that now?

香港警犬要幾無恥有幾無恥

Push

推

朋友話問題係唔知究竟係真係事主要定抑或係警察要
暫時唔會考慮 send
真係確定左係是主要嘅，朋友話會 send

Ok. 我同佢講講